【山寨蘭芳園遍佈】大陸人無恥認抄襲 老闆無奈：我冇錢同佢打官司

奶茶界的鼻祖蘭芳園，1952年由林木河創立，一杯杯香滑的絲襪奶茶馳名中外。絲襪奶茶除了成為港人至愛，來自世界各地的旅客來港都會慕名一試，近年更成為內地自由行旅客的打卡勝地。

然而，在內地網站和社交平台搜尋，隨即看到內地山寨版的分店資訊。辛苦經營半個世紀，林氏怎想到內地山寨版的蘭芳園會開得成行成市。「蘭芳園係咪有楊枝金甘露賣？」記者問到。「冇，佢哋就咩都有。又賣雞蛋仔，好多種飲品都有，分分鐘多過香港。」蘭芳園第二代老闆林俊業搖頭嘆息。

香港蘭芳園一直深受抄襲風波影響，自2016年起內地各地開始出現同樣名為「蘭芳園」的老翻分店，但問題不但未解決，更有惡化的跡象。「 內地的實體店，他們經營的茶餐廳，完全和我們香港的蘭芳園沒關係。」蘭芳園二代老闆林俊業表現得十分無奈，「我哋只可以唔理佢，做好自己就算。」他指出，內地開設的老翻蘭芳園，無論是裝修還是餐牌，都和香港真店十分相似。但他無奈表示自己和家人無力追究抄襲，「我見有一些香港的自家品牌被冒充，可能打輸的官司是數以千萬計，我們經營一間大牌檔，別說是千萬元，無論多少都是血汗錢。」

更離譜的是，有知情人士向老闆透露，內地老翻茶餐廳負責人對抄襲直認不諱，承認道：「這位開了三家港式茶餐廳的承認是搬了你們的1952⋯⋯」同時，他又表示：「對蘭芳園有敬意」，抄襲是向香港店致敬。

林老闆指，他們唯一可以做的就是在店面嚴正聲明，他們在各餐廳的當眼位置，張貼出告示：「我司現時只在香港開設店鋪，除香港以外並無其他分店。」同時，他們也親口向客人解釋，或張貼告示提醒，「我們根本在國內是沒有經營茶餐廳，希望人們知道，不要被騙。」

撰文：文倩儀
攝影：王晴

老闆唔夠愛國

等睇國內店進軍香港, 告佢侵權

等睇老翻收購正版

似啦

見到呢啲字眼真係好撚嬲

廢老等比人收購

抄=致敬,語言偽術
又吹佢唔脹

收購要俾錢架! 佢告番你HK老板侵權兼賠償有錢收, 跟住自己在HK開間仲得, 大6人邊有商道假

你又岩喎

香港蘭芳園應該要俾返宣傳費